**罗克韦尔国际**（Rockwell
International）是[威拉德·罗克韦尔创建的一系列公司的总称](../Page/威拉德·罗克韦尔.md "wikilink")。

## 歷史

1919年威拉德·罗克韦尔开发了全新的卡车轴承系统。后通过同一系列公司的合并组建了罗克韦尔弹簧和车轴公司，后成为罗克韦尔－标准公司。1967年，同[北美航空合并成为了北美罗克韦尔](../Page/北美航空.md "wikilink")。随后又收购了最大的印刷设备提供商Miehle-Goss-Dexter和主要的航空电器提供商柯林斯无线电。最后于1971年同小威拉德·罗克韦尔经营的罗克韦尔制造公司合并成为罗克韦尔国际。

在随后的数年中，罗克韦尔推出了一系列非凡的产品。原[北美航空部门在并入罗克韦尔后推出了](../Page/北美航空.md "wikilink")[B-1槍騎兵戰略轟炸機](../Page/B-1槍騎兵戰略轟炸機.md "wikilink")，制造了[航天飞机并建立了](../Page/航天飞机.md "wikilink")[全球定位系统](../Page/全球定位系统.md "wikilink")。1955年从北美航空剥离的火箭发动机制造商[洛克达因于](../Page/洛克达因公司.md "wikilink")1984年被重新收购，当时洛克达因占有美国火箭发动机的大部分市场。罗克韦尔还收购了轻型商用飞机制造商空中指挥官公司，并推出了全新设计的罗克韦尔指挥官112和114型飞机。

北美航空曾经为其工程师制造过一种基于MOSFET的桌面[计算器](../Page/计算器.md "wikilink")。1967年罗克韦尔收购[北美航空后建立了专门生产这种计算器的工厂](../Page/北美航空.md "wikilink")，该工厂后成为[罗克韦尔半导体](../Page/罗克韦尔半导体.md "wikilink")。罗克韦尔半导体的[调制解调器芯片为其最著名产品](../Page/调制解调器.md "wikilink")。

[柯林斯无线电的产品被西方](../Page/罗克韦尔柯林斯.md "wikilink")80％的民用飞机采用。柯林斯无线电还设计了[阿波罗登月飞船的通讯系统和美国军用飞机上用于在世界范围通讯的的高频无线电通讯系统](../Page/阿波罗.md "wikilink")。

美国大部分的重型卡车车轴也是罗克韦尔的产品。

1978年威拉德·罗克韦尔去世和1979年小威拉德·罗克韦尔下台后罗克韦尔进行了一系列的剥离。其大部分国防和航天相关的部门卖给了[波音](../Page/波音.md "wikilink")，后成为波音集成防御系统的一部分。1996年，其半导体部门剥离并成为[科胜讯公司](../Page/科胜讯公司.md "wikilink")。其汽车相关部门组成了[阿文美驰汽车工业公司](../Page/阿文美驰汽车工业公司.md "wikilink")。最终其剩余的部门分成了[罗克韦尔柯林斯和](../Page/罗克韦尔柯林斯.md "wikilink")[罗克韦尔自动化两个独立的公司](../Page/洛克威爾自動化公司.md "wikilink")。

## 資料文獻

[category:美国公司](../Page/category:美国公司.md "wikilink")

[Category:美國已結業飛機製造商](../Category/美國已結業飛機製造商.md "wikilink")